\documentclass[a4paper, twocolumn, 11pt]{jarticle}

\usepackage{NLP}
\usepackage[dvipdfmx]{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{here}
\usepackage{otf}

\setlength\intextsep{0pt}
\setlength\textfloatsep{0pt}
\setlength\abovecaptionskip{0pt}
\setlength{\columnsep}{3zw}

\allowdisplaybreaks

\title{クイックソート}
\author{坂口智洋\\
		京都大学　大学院情報学研究科\\
		sakaguchi@nlp.ist.i.kyoto-u.ac.jp}
\date{}

\begin{document}
	\maketitle
	\section{クイックソートとは}
		クイックソートは、1960年にアントニー・ホアーが開発したソートのアルゴリズム。\textbf{分割統治法}の一種。\cite{bib}
		
		最良計算量および平均計算量は$O(n \log n)$、最悪の計算量は$O(n^2)$となる。
	\section{アルゴリズム}
		\begin{enumerate}
			\item 適当な数を選択し、ピボットとする
			\item ピボットより小さい数を前方、大きい数を後方に移動させる
			\item 二分割された各々のデータを、それぞれソートする
		\end{enumerate}
		
		これをまとめると図\ref{zu}のようになる。
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\includegraphics[width=\linewidth]{qsort_figure.pdf}
			\caption{クイックソートの図}
			\label{zu}
		\end{figure}
	\section{平均計算量}
		要素$n$のリストをクイックソートする時の平均計算量を$Q_n$とすると、
		\begin{align}
			Q_n &= n - 1 + Q_s + Q_{(n-1)-s}\\
			&= n - 1 + \frac{2}{n} \sum_{k=0}^{n-1} Q_k\\
			&\leq 2(n + 1) \sum_{k=1}^{n+1} \frac{1}{k}\\
			&\leq 2(n + 1) \log(n + 1)
		\end{align}
		\begin{table}[h]
			\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|} \hline
				$n$ & $10$ & $10^2$ & $10^3$ & $10^4$ \\ \hline
				$n \log n$ & $10$ & $200$ & $3000$ & $40000$ \\
				$n^2$ & $100$ & $10000$ & $1000000$ & $100000000$ \\ \hline
			\end{tabular}
			\caption{入力と計算量の関係}
		\end{table}
	\section{コード}
		以下に python でのコードを示す。
		\begin{verbatim}
def qsort(array=[12,4,5,6,7,3,1,15]):  small = []  equal = []  big = []  if len(array) > 1:    pivot = array[0]    for x in array:      if x < pivot: small.append(x)      if x == pivot: equal.append(x)      if x > pivot: big.append(x)    return qsort(small)+equal+qsort(big)  return array
		\end{verbatim}
	\begin{thebibliography}{9}
		\bibitem{bib} C.A.R.Hoare. Quicksort. {\it The Computer Journal}, Vol. 5, No. 1, pp. 10-16, 1962.
	\end{thebibliography}
\end{document}
